<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: deutsch | Some thoughts]]></title>
  <link href="http://burningTyger.github.com/blog/categories/deutsch/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://burningTyger.github.com/"/>
  <updated>2013-02-01T21:16:49+01:00</updated>
  <id>http://burningTyger.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[burningTyger]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Moodle auf Openshift betreiben]]></title>
    <link href="http://burningTyger.github.com/blog/2013/02/01/moodle-auf-openshift-betreiben/"/>
    <updated>2013-02-01T20:35:00+01:00</updated>
    <id>http://burningTyger.github.com/blog/2013/02/01/moodle-auf-openshift-betreiben</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>Moodle?</h1>

<p>Moodle ist die klassische Lernplatform fürs Intra-/Internet und wird von
vielen Schulen und Universitäten eingesetzt. Neben unzähligen
Einstellungsmöglichkeiten und Plugins hat es mittlerweile einen Status
erreicht, der es möglich macht, Moodle für nahezu jede Anwendung
einzurichten. Dabei spielt es dann keine Rolle, ob 12 Nutzer bedient
werden oder 12 Millionen. Moodle ist für so ziemlich alles gewappnet und
eine aktive Entwicklergemeinde sorgt für einen ständigen Fluss an
Verbesserungen und Erweiterungen.</p>

<p>Das klingt erstmal gut, aber wer Moodle ernsthaft einsetzen möchte
braucht eine Menge Zeit, einige Ressourcen und Durchhaltevermögen.
Moodle kann ein richtiges Monster sein. Die Basisinstallation ist recht
umfangreich und man braucht einiges an Ressourcen, um Moodle
einigermaßen zum Laufen zu bekommen. Der Speicherplatz, den man vom
Provider nebenan zur Verfügung gestellt bekommt, reicht meistens nicht
aus, um eine sinnvolle Installation einzurichten. Moodle ist durch seine
schiere Größe Speicherhungrig und verlangt nach mehr. Darüber hinaus
muss der Server PHP 5.3 mit einigen Erweiterungen und MySQL bereitstellen. Da
die meisten Provider keine genauen Angaben über Speicherkapazität machen
und teilweise auch nicht verraten, welche Erweiterungen installiert
sind, möchte man ungern Verträge eingehen.</p>

<h1>Openshift</h1>

<p>An dieser Stelle kommt <a href="https://openshift.com">Openshift</a> von Red Hat
ins Spiel. Openshift ist ein relativ neuer Anbieter einer Platform as a
Service, zu neudeutsch Cloud. Man installiert eine sogenannte
Applikation, in unserem Fall Moodle bei Openshift und dort kümmert man
sich um die notwendigen Ressourcen. D.h. braucht man viel Ressourcen,
weil viele Nutzer auf den Dienst zugreifen, dann wird die Anwendung
skaliert, bekommt also mehr Ressourcen zugeteilt. Bei geringerem Bedarf
wird wieder runtergeschraubt. Das kostet natürlich Geld. Je nach
Verbrauch. Dafür muss man sich um nichts kümmern, es läuft einfach.</p>

<p>Als einfacher Nutzer oder als Organisation mit weniger hohen Ansprüchen
lässt sich Openshift aber auch schon verwenden. Man bekommt als
kostenlosen Einstieg in den PaaS drei Instanzen zu jeweils 500MB
zugeteilt, die man auch verbinden kann. D.h. es stehen einem kostenlos
bis zu 1.5GB an Speicher zur Verfügung. Das lasse man sich jetzt mal auf
der Zunge zergehen. Das bietet kein Provider um die Ecke und auch nicht
für umsonst.</p>

<p>500 MB sind eine gute Größe für eine einfache Moodle Installation. Es
reicht um etwa 5-10 Personen gleichzeitig zu versorgen. 5-10 Personen,
die gleichzeitig versuchen eine Seite zu laden. Mit anderen Worten, wenn
eine ganze Klasse von 30 Schülern an 30 PCs sitzt und gleichzeitig
versucht sich einzuloggen. Der eine braucht etwas länger, der andere ist
etwas schneller. Im schlimmsten Fall muss der 11. etwas länger auf die
Seite warten, wird aber dann auch bedient und kann sich einloggen. Wie
viele Klassen arbeiten gleichzeitig an Moodle? In seltenen Fällen mehr
als eine und wenn, dann staut es sich höchstens beim Login.</p>

<h1>Git</h1>

<p>Openshift ist kein klassischer Anbieter von Speicherplatz im Internet.
Es ist ausgelegt für moderne Webanwendungen, die mit der
Versionsverwaltung <a href="https://git-scm.com">Git</a> entwickelt wurden. Git ist keine
Programmiersprache sondern ein Weg, unterschiedliche Versionen einer
Software zu verwalten. Eine Art Buchhaltung für Software. Jeder Zustand
wird festgehalten und kann rückgängig gemacht werden. Man kann
Änderungen in sogenannte Branches verlagern und später mit einbinden. Es
macht die Entwicklung von modernen Anwendungen erheblich einfacher und
fördert die Zusammenarbeit mit anderen Entwicklern.</p>

<p>Openshift macht sich die unterschiedlichen Fähigkeiten von Git zu eigen
und ermöglicht den Abgleich von Daten nur darüber. Kein FTP, keine
umständlichen Überschreibeaktionen, um alte Daten mit neuen
auszutauschen und der bangen Hoffnung, dass man nicht doch das falsche
gelöscht hat. Git überträgt lediglich die Änderungen und startet den
Server auf Openshift neu. Damit werden alle Aktualisierungen aktiv und
die Anwendung ist auf dem neusten Stand.</p>

<p>Moodle verwendet zur Entwicklung bereits Git und betreibt ein sog.
öffentliches Repository auf (GitHub)[https://github.com] unter der
Adresse
(https://github.com/moodle/moodle)[https://github.com/moodle/moodle].
Dort kann man alle Änderungen, sogenannte Commits nachvollziehen und
beobachten. Leider kann man dieses Repository nicht direkt bei Openshift
verwenden, dafür ist Moodle dann wieder etwas anspruchsvoll. Man muss
Moodle vorerst in ein anderes Repository einbinden, damit es die
richtigen Einstellungen für die Datenbank etc. findet und verwenden
kann. Damit nicht jeder von vorne anfangen muss und das Rad mehrmals
erfunden wird, habe ich unter
(openshift_moodle)[https://github.com/burningTyger/openshift_moodle] ein
Repository eingerichtet, dass sich direkt für Openshift verwenden lässt.
Dort gibt es auch eine Anleitung auf Englisch, die bei der Einrichtung
hilft. Sollte es Schwierigkeiten mit der englischen Anleitung geben,
stehe ich für Fragen gerne zur Verfügung. Entweder per Twitter
(@btyga)[https://twitter.com/btyga]
oder per eMail über b6tyger bei gmail.com.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
