<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: cyanogenmod | Some thoughts]]></title>
  <link href="http://burningTyger.github.com/blog/categories/cyanogenmod/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://burningTyger.github.com/"/>
  <updated>2014-02-03T21:17:35+01:00</updated>
  <id>http://burningTyger.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[burningTyger]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cyanogenmod 11 auf dem Samsung Galaxy S4 mini GT-I9195]]></title>
    <link href="http://burningTyger.github.com/blog/2013/12/19/cyanogenmod-11-auf-dem-samsung-galaxy-s4-mini-gt-i9195/"/>
    <updated>2013-12-19T16:55:00+01:00</updated>
    <id>http://burningTyger.github.com/blog/2013/12/19/cyanogenmod-11-auf-dem-samsung-galaxy-s4-mini-gt-i9195</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Die Infos wurden zusammengetragen mit Hilfe der folgenden Seiten und stellen keinen Anspruch auf Vollständigkeit. Wenn was schiefgeht und dein Telefon unbrauchbar geworden ist, es ist deine persönliche Verantwortung.</p>

<p>Überblick: http://wiki.cyanogenmod.org/w/Serranoltexx_Info
Installieren: http://wiki.cyanogenmod.org/w/Install_CM_for_serranoltexx
Installieren 2: http://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=2558685</p>

<p>Es wird keine SD-Karte gebraucht, der interne Speicher reicht aus, um CM-11 zu flashen.</p>

<p>CM-11 ist noch Alpha. Es läuft aber ok. Also los.</p>

<p>Folgende Downloads werden benötigt:</p>

<ul>
<li>ClockworkMod Recovery (http://cmw.cmfs.me/jf/recovery-clockwork-6.0.4.5-serranoltexx.tar.zip)</li>
<li>Heimdall (http://www.glassechidna.com.au/products/heimdall/)</li>
<li>CyanogenMod 11 (http://get.cm/?device=serranoltexx)</li>
<li>gapps (http://itvends.com/gapps/gapps-kk-20131208.zip)</li>
</ul>


<p>Bitte unter den zwei Installieren Links die aktuelle Version auswählen.</p>

<p>Vor der Installation empfiehlt es sich, den Telefonspeicher zu sichern, d.h. SMS und Anrufe in einer Datenbank abzulegen, damit man sie später wieder einspielen kann. Gleiches gilt für die installierten Apps, die man sicher gerne wieder haben möchte.</p>

<p>Alle sind im Market zu finden:
* AppBak
* SMS Backup and Restore
* Call Logs Backup and Restore</p>

<p>Die anderen App-Daten, die bisher angelegt wurden, werden beim Flashen nicht gelöscht. Dafür aber alle Accounts. Es macht Sinn, sich vorher alle zu notieren, damit man hinterher nicht anfängt zu suchen, wenn man sich für alle Dienste neu einloggen muss.</p>

<p>Heimdall installieren, auf dem Mac muss nach der Installation ein Reboot durchgeführt werden.</p>

<p>ClockworkMod Recovery entpacken und im Terminal in das entsprechende Verzeichnis wechseln (es sollte recovery.img vorhanden sein).</p>

<p>CyanogenMod auf /sdcard kopieren – auf dem s4 mini ist das ein interner Speicher.</p>

<p>Nun folgende Schritte durchführen (so ging es unter Mac OS X 10.9.1):</p>

<ul>
<li>S4 mini ausschalten</li>
<li>Verbindungskabel an den Mac anschließen, aber noch nicht ans Telefon</li>
<li>S4 mini im Download-Modus starten (Ton-leise + An/Aus + Home)</li>
<li>im Terminal <code>heimdall flash --RECOVERY recovery.img --no-reboot</code></li>
<li>Das S4 mini startet den blauen Balken und im Terminal gibt es eine Erfolgsmeldung</li>
<li>Das S4 mini neu starten mit Hilfe von Ton-lauter + An/Aus + Home</li>
<li>S4 mini ist nun im Recovery-Modus und man kann CM-11 installieren</li>
<li>An/Aus geht im Menü zurück, Home bestätigt die Auswahl, die man mit den laut/leise Tasten trifft</li>
<li>data und cache wipe starten</li>
<li>install zip from sdcard auswählen</li>
<li>choose zip from sdcard, um die Firmware auszuwählen</li>
<li>CM-11 wird installiert.</li>
<li>Mit gapps das gleiche wiederholen</li>
<li>reboot und warten, bis der cache aufgebaut wird (kann ein paar Minuten dauern)</li>
</ul>


<p>Nun mit Hilfe der SMS- und Anrufwiederherstellung beides zurück aufs Telefon holen und fertig ist die Sache.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
